背中催淚彈急救員︰無悔上前線救人

上周六的港島反送中警民衝突中，一名18歲義務急救員被防暴警員手擲國產催淚彈燒傷背部，昨晨進行4小時植皮手術，成功將自己右大腿一幅表皮移植至背部。傷者手術前向《蘋果》表示，稱兒時曾以當警察為志願，17歲專程考取急救資格，為日後投考警員鋪路，豈料今次的反送中運動，令他認清警暴的可惡，決心上前線救人，當日催淚彈在其頭頂爆開，跌入其上衫與背脊之間，高溫釀成二至三級燒傷，他形容「痛得好恐怖，背後感覺有煙火噴出嚟！」他預計至少數星期至個多月才能復元，目前「食5、6粒止痛藥，先敢去沖涼同洗傷口。」手術後更要打嗎啡止痛，但他無悔上前線救人的決定，強調「出手係一個責任，有任何需要幫助嘅情況，我都會出場。」

就讀樹仁大學輔導及心理系的18歲學生阿仁(化名)，上周六﹝2日﹞與隊友在港島示威活動中擔任義務急救員，傍晚6時許身處銅鑼灣波斯富街的電車站時，被警員擲出一枚手投式催淚彈燒傷背部，皮膚當場被燒至熏黑脫皮，至今仍留醫瑪麗醫院燒傷中心，昨早7時許開始接受4小時植皮手術，至中午手術成功推出病房，視乎康復進度再決定下一步治療方式。

阿仁左手兩隻手指包着繃帶，背部敷上一大塊紗布，前晚在醫院講述事發經過。他憶述當日下午3時起充當義務急救員，先後游走維園、炮台山至銅鑼灣，傍晚6時許身處波斯富街的有蓋電車站內，當時無戴防毒面罩，背向防暴警員提醒記者小心安全，未幾在頭頂上方聽到一聲爆響，有物體攝入其身穿的polo恤與背脊之間，他本能用左手食指及中指夾出催淚彈，造成背部及手指嚴重燒傷。「之前﹝催淚彈﹞係煙霧狀，頂多刺激皮膚，嗰日跌入背脊，有股噴射感覺，有人更話見到火光，相信係國產催淚彈先造到呢個效果。」

他經醫護人員確診背部有0.5%三級燒傷及2至3%二級燒傷，兩隻手指亦有二級燒傷，需定期洗傷口，昨早進行第一次植皮手術。他形容過去留醫6天度日如年，「瞓低起身都痛，每日洗傷口同沖涼都好痛，痛到成個人孿起，要食5至6粒止痛藥先敢去做。」

義務工作本來已是無償服務，現換來終生留痕，阿仁說，這種使命感不是生而有之，諷刺的是源於傷害他的警察。「細個志願做警察，以為係好職業，可以幫到巿民，17歲學急救，諗住幫到人，仲以為考警察有優勢。」然而今年6月以來反送中運動，他以聖約翰救傷隊救護員身份出席集會，但之後警務處屢次拒絕批出不反對通知書，聖約翰救傷隊無法出動，他遂化身義務急救員繼續工作。「直播見到有人受傷，發現警察未必可以幫到巿民，決定用急救技術去幫返有需要嘅人。」他仍希望康復後重回前線出力，現透過立法會議員鄺俊宇協助，不排除稍後向投訴警察課投訴，或透過民事訴訟討回公道。

早日康復

感謝無私付出 早日康復

多謝你

早啲好返，街頭見

呢啲先係做警察應帶嘅使命感
望下而家班黑警

多謝所有急救員

脊椎冇事？如果係就不幸中之大幸

唔知脊椎有冇事，不過呢度話神經線受損

【急救員中彈】整形外科醫生︰三級燒傷神經線受損

多謝你祝你早日好翻

好彩脊椎都冇移位

頂住呀手足

睇到眼濕濕

謝謝你，感謝每一位香港人的英雄

Thank you

只有感謝 好人一生平安

多謝你為香港既付出

推
FA手足
加油

多謝你嘅付出

好返後既傷口一定變咗戰績
好型
辛苦你了啊仁

佢話手仲痛過背脊
背脊神經已經燒到冇曬知覺
反而用手夾粒TG出黎仲痛

要早日康復丫

期望你早日康復啊

好痛
英雄

救護員俾黑警鬧垃圾

救護專業何價？

手足，辛苦你

祝早日康復

十八歲呢個階段原本係用嚟享受青春，追求夢想既時候。佢就因為生活係呢個社會搞到要受啲咁嘅苦

好在咋
險過剃頭
早日康復
多謝你嘅無私付出